（熟手貓奴入）未滿一歲幼貓喂乾糧好？濕糧好？混合乾濕糧都可以？

我睇貓狗糧廠官網，同外國獸醫網上講喂食簡介，都有講解單喂罐或單喂餅或混搭喂既好處。總括我見國外對貓飼多係主張“少轉牌子等貓習慣、鼓勵混合乾濕糧、不定時與準時開餐規律均可（觀察貓習性而定）”。

但，我見好多台灣大陸貓頻道博主對喂食則唔係咁睇。佢地果套係“鼓勵偶爾轉牌子等貓唔偏食、罐轉餅或餅轉罐係貓膠道問題主因”

我見雙方論點好唔同，想請教下大家貓糧喂飼經驗或者有無獸醫講解下感謝

餵

餵

喂係殘體

我的疏忽

支那賤種入左嚟

請admin處理尊貴支那人 會員 魯班七號 （#132525) 分身問題

- 分享自 LIHKG 討論區會員

“魯班七號”（＃132525）正是被banned 會員大英帝國（P牌）真身？

連仔，呢條五毛又洗版麻煩你搞搞佢

去第二度洗版啦，你條大陸冚家產

用邏輯去諗

我地人食野 如果成日食死一樣都唔係幾好 如果你成世食同一樣既野 唔講味道 營養都好容易缺乏

獸醫有陣時同糧廠合作，梗係主張唔轉，因為咁樣你咪會買死一個牌子 咁先做到reoccurring customer

轉糧如果你係用高質素 肉類為主既糧 正常貓唔會有問題

通常出事都會食垃圾糧

之前出事唔知關唔關隻泰國罐事

好多時都係

同埋罐頭 倒不如 水煮雞肉

平時係街市買急凍果d 用水煮

我餵咁耐未試過出事

罐/糧反而有時會肚all

重點係我隻貓太細，乾濕糧無乜選擇，大牌子又唔係普通鋪頭備好多貨咁...唯有試寵物店既推薦...

加上我隻仔今日先足三個月，都食得水煮？無乜牙好似

貓狗 本來就係食肉

擔心可以食肉碎/切到好細條好幼

只係講緊用黎代替罐頭

主食都係搵番幼貓糧

因為賴屎問題跟獸醫指示食緊hills幼貓雞飯罐做早晚餐，中午兩餐食hill貓餅/同一隻半乾濕既New Zealand 糧，暫時隻b都還ok。

不過太瘦，都諗住嘗試餵肉肉，見到人民超市有賣生肉糧好想試

hills 大部份糧都麻麻 乾糧仲勁多碳水 玉米 飯 之類

貓唔可以食咁多碳水，佢地個消化系統仲嚴格過狗，碳水唔可以超過5%

生肉糧最怕係有細菌 簡好既牌子

餵生肉其實係最perfect 我之前係加拿大都係餵生肉 all出黎既屎係乾 而且完全唔臭 牙又乾淨

可以試下熟肉 只要無骨就ok

hills我知佢麻麻，但早排真心屙到怕主食罐唔敢轉住，大隻小小先穩陣d。乾糧食晒呢包就要搵新野訂。
會唔會買新鮮雞自己整全熟肉好d？

要去骨 煮熟左既骨 唔食得

我自己覺得用水煮肉真係無敵

健康到爆 咁都賴屎就可能唔關野食事

賴屎真心好大鑊我隻仲要金吉拉，成身d毛痴滿屎你想像下

巴打淨係餵水煮雞肉？
我聽講要俾多幾種唔同嘅肉同埋要俾肝佢地食先營養均衡

呢種好靚 有圖就正

淨係水煮肉唔會夠營養 唔可以長期咁餵 上面講只係用黎替代間唔中餵下既罐頭

如果餵肉 要符合個比例

80%肉 10%骨 10%內臟

呢個係講緊生肉

如果煮熟左 骨唔食得 要用骨粉代替

內臟營養又會打折 基本上要加營養粉先夠做

同埋貓最緊要係牛磺酸

不過係香港 餵生肉都幾貴

我自己都係乾糧 + 加間唔中水煮

好得意

塊面

人地話大左會有虎紋

我個隻宜家4個月, 2個幾月開始佢已經識食乾糧, 但我都會一日至少俾一餐罐+少少水佢食, 呃佢飲多啲水, 乾糧既話幾推介wellness core隻幼貓糧, 營養幾好, 日日都有靚屎柯

我個比例係90-95%肉+5-10%肝
另外加蛋同營養粉
但係我唔會揀水煮，我揀左蒸，蒸出嚟嘅肉汁俾埋佢哋食，咁樣營養唔會跟住水份流失
當然無論點其實都係要加營養粉同牛磺酸以防萬一

蒸好過水煮 有埋肉汁 蛋殼都正

我隻狗最鐘意啪蛋

好靚真係 隻色都米米地 岩岩search左 大個d紋重正

生蛋？
如果唔係特殊經過處理嘅蛋嘅話唔建議生食喎

最鍾意摷鬆佢個頭扮獅子

熟，係香港我唔敢餵生

好鬼好笑 唔係講笑，有d霸氣

叫咩名

Mel
雖然個樣惡，但唔咬人，間中會識俾手

你陣大陸閪味呀大佬，行開少少好唔好，支那豬

有po有圖，個個知你係扮住將軍澳天晉3b既大陸哩

行鳩開啦，臭鳩大陸狗

請admin處理尊貴支那人 會員 魯班七號 （#132525) 分身問題

會員 魯班七號 （#132525) = 被banned 會員大英帝國 （P牌）？？？

請admin處理尊貴支那人 會員 魯班七號 （#132525) 分身問題

回覆得好，大陸哩

沒有相比較，就沒有傷害，copy大傻閪

我就貼晒link, link就大把相。
你回覆就得照抄十一隻字，廢閪大陸仔

蒸雞肉,切碎
貓仔會好鐘意

兩個月貓仔唔肯食乾糧 淨係肯食濕糧
點搞 有時返工冇人喺屋企 佢寧願等我哋返都唔食

我果隻剛剛嚟都係咁，後來好快就肯食。

你餵幾餐

四餐 全日食1.5罐多啲

你嗰隻點解突然肯食
我仲要買咗兩包怪獸部落個鮮肉糧 諗住健康啲
點知條友唔肯食